【車公玄機】上籤唔一定好？解籤佬：特首女人做

【車公玄機】
上籤唔一定好？解籤佬：特首女人做
特首選舉尚餘不足兩個月，對車公靈籤各有解讀。車公廟外解籤的玲玲師傅指，籤文的偈語是「月會花名秋夏好」，秋夏是選舉結束、政府換屆之時，而「花名」象徵女性名字，她認為代表女權當道，林鄭當選機會較大，但今年社會仍是雞犬不寧。
另一位解籤師傅陳天恩居士指，籤文首句「傳來信息果無差」無明示誰人當選，但切合現時選戰情況，很多人想傳送訊息，例如中聯辦放風指林鄭月娥會做特首。他指今年香港運勢有利女性候選人，林鄭較大機會當選，但轉運不代表香港前景好轉，有可能轉差，甚至今年內有動亂。他指另一參選人葉劉淑儀面相不是做特首，加上前年被麒麟撞倒，「佢3年衰運未過」。

市民盼曾俊華上台

市民彭先生對香港求得上籤感高興，又因籤文尾句有「華」字，希望是車公暗示曾俊華出任下屆特首。他認為曾俊華可帶領香港休養生息、解決住屋及老人問題，「多啲人有屋住，最重要啦」。港人蘇先生不相信鄉議局可代表港人求籤，「（求籤）玩弄係佢哋手掌囉，佢哋掌握晒，（市民）都冇得揀」。他笑言應民選一個代表為香港求籤。
車公籤文向來被認為對特首選舉有啟示，2012年特首選舉前夕，唐英年與梁振英被指「豬狼之爭」，時任鄉議局主席劉皇發為香港求得中籤，籤文「何為邪鬼何為神，神鬼如何兩不分；但管信邪修正外，何愁天地不知聞」。引起社會熱議唐、梁兩人誰是「神」誰是「鬼」。
<蘋果>

他指今年香港運勢有利女性候選人，林鄭較大機會當選，但轉運不代表香港前景好轉，有可能轉差，甚至今年內有動亂。

成個籤筒都係上、上上籤，任佢點講都贏

何為邪鬼何為神，神鬼如何兩不分

又幾準

泛民力撐品客

風水既野睇完得淡笑，
之前夠話桃花旺啦，
又唔見我有女，
咪又係做毒撚

其實4個中邊個做分別唔大
都係北京委任 向北京負責

原來俾麒麟撞過咁大鑊

要衰三年

葉劉聽完一定又喊苦喊忽

urban warfare

一定係咁啦

過幾個月推返個po上黎bin c

秋元真夏

有危先有機，有機就...

一年前

淋病都比記者撞

選到特首對她也不一定是好事

咁點解條臭西仲選到立法會